半夜在街頭大聲講電話 中國留學生被澳洲青年們痛打

又有中國留學生在澳洲街頭被當地人毆打。幾名中國留學生日前（今年二月某日）在澳洲布里斯本的街頭，通宵排隊等著買運動鞋時，其中一人因為開著擴音、大聲講電話，引起當地多名青年不滿，上前辱罵：「中國人是垃圾」，並動手毆打。影片曝光後，不少中國網友群情激憤，痛批這是「種族歧視」、「受不了中國強大，只好欺負中國人」，但有少數理性網友直言，是這些留學生沒有公德心，連在公共場所用手機不能開擴音的基本知識都不懂，「中國講話本來就愛大聲，三更半夜，根本是討打」。

拍下影片的中國留學生表示，當天凌晨2時許，他們幾名中國留學生在運動鞋專賣店「Foot Locker」門外通宵排隊，要等白天搶買運動鞋。其中1人為了打發時間，開啟手機的擴音，高聲地（大聲地）與家人聊天。結果此舉引來3名白人青年不滿，上前試圖撥掉手機，雙方於是發生肢體衝突。

拍片者控訴，3名青年得知他們是中國人後，開口羞辱：「原來是中國人」、「真是垃圾，為什麼要來澳洲」、「來這裡浪費時間，中國人真是垃圾貨」，還問他們：「是不是沒錢，在這裡排鞋去（轉賣）賺錢？」一聽到一名留學生用中文反嗆：「傻逼，你們是不是沒錢？沒錢的話就別在這裡浪費我們的時間」，對方馬上動手，一名留學生被打至眼鏡破裂、嘴角流血。3名青年還擺出拳擊姿勢，挑釁問：「兄弟，想打一架嗎？」見留學生不敢應戰，才放過他們，但離開前仍一邊辱罵：「fu*k you」、「rubbish」、 「you bitche」，一邊出腳踢向留學生的椅子，並拿起他們的物品丟在地上。

中國留學生事後報警，但放棄繼續追究，因為他們認為澳洲警察很可能偏袒當地人。「警察不會為了中國人努力去解決這件事，可能並沒有結果」。

影片在微博上被瘋傳，不少身在海外的中國網友都稱「感同身受」、「憤慨異常」，自爆不時都會被外國人辱罵，要他們「滾回中國」，但作為中國人，被打、被罵後「不能還手，因為還手了，就會被遣返回中國」、「所以中國人在外面才專打自己人」。

而許多人在中國的網友，看完後同樣群起激憤，紛紛當起「鍵盤拳擊手」、「鍵盤戰狼」，揚言：「如果是我在現場，一定打到他們喊疼」。但有少數網友呼籲冷靜，直言：「打得過住拘留所 打不過不但丢人、還得住醫院」、「中國人講話，真的很愛大小聲」、「在外面本來就不該用免提（擴音），外國人在公眾場合一般都安靜，發訊息」、「中國某部份人，的確對公眾場合不注重，對他人造成影響」。還有人指出：「中國人一天到晚在澳洲排隊搶奶粉轉賣，顧人怨也是理所當然的」。（國際中心／綜合外電報導）

除咗打得好之外，我無補充

good job

中環蘭桂坊3號7-11便利店對開，凌晨4時許，3名有醉意外籍男子，在店舖門外聊天，其間與一名本地男子因碰撞發生口角，互相推撞及大打出手，3名外籍男竟然不敵，被打至頭耳及臉部受傷。

警方到場時涉嫌傷人本地男子已逃去，3名傷者送院。據稱3人年齡分別28歲、34歲及38歲，來自新加坡及澳洲，持有本地身份證或護照。

支那人沒有一個是無辜的 咁愛國就返中國啦

唔還手原因仲要係因為怕還左手就會比人踢番去大陸原來咁撚驚要番去

港男羸嬴支那留學生一大截

又要係度扮愛國 中國狗精神分裂

抵撚死

真心唔明佢地弱智定點
好多時候都可以好撚厚面皮對住鬼佬係到照講普通話
都明知人地聽唔明好撚ON9

支那狗基本就唔撚識英文同尊重人
抵打

「不能還手，因為還手了，就會被遣返回中國」、「所以中國人在外面才專打自己人」
唔好搵籍口啦

中國人欺善怕惡

其實鬼仔都好嘈

我又真係未見過鬼仔半夜三更開 speakers傾電話
呢D係中國人先做得出